每天睡不到 6 小時，日本白領上班打盹象徵工作勤奮

在大部分國家，特別是歐美國家，在辦公室公然睡覺不但奇怪，還有可能被炒魷魚，但是在日本，在辦公室小睡片刻是很平常的事，是文化上普遍接受的行為，且通常在職中小睡一下還會被視為勤奮工作的象徵。

紐約時報 (The New York Times) 觀察到這個日本人在執勤中打盹的現象，這種在工作崗位上睡覺的行為還有一個專有名詞叫做「居眠り」，簡單來說就是「我在，但是我睡著了」。在許多官方的正式會議或講堂中，底下聽眾睡得東倒西歪是很普遍的事，且甚至被視為是勤奮工作的象徵。

白領專業領域的資深員工更常小睡，而資淺員工通常喜歡一整天保持精力，展現活力，工作中小睡現象男女無異，但女性若在一個被認為不合宜的地方睡覺，就容易受到批評。

小睡在日本已有千年歷史，且職場上也沒有禁止，百貨公司、咖啡店、餐廳或甚至城市繁忙人行道上都可以看到小睡的人，公共場合睡覺在通勤列車上更普遍，無論車上多擁擠都可以睡。報導認為，日本人的小睡習慣受益於非常低的犯罪率，因為在其他國家，若在火車上睡覺，很有可能成為被搶的目標。

在社交場合睡覺也不會被責備，劍橋大學唐寧學院日本文化研究學者回憶在一次大學同學聚會中，其中一位女同學的先生在桌上打盹，另外一位同學稱這是紳士的行為，因為他雖然很想睡覺，但卻選擇出席餐會，反而替自己贏得聲譽。

日本人在公共場合打盹的另外一個關鍵原因是，日本人的睡眠時間非常少，2015 年政府調查發現， 39.5% 的日本成年人每晚睡覺時間不到 6 小時。日本人的原則是只要不破壞公共空間禮節，譬如在火車上佔好幾個位子睡覺，或是在公園躺椅上橫躺等，隨便愛怎麼睡就怎麼睡。

日本人深信白天小睡能給大腦更多儲存空間，有益生產力，且日本人會說自己在上班時間打盹是閉目養神，不是真的睡著。

姐係叫雞等於對愛情專一既道理一樣

on9文化

日本

戇鳩日本仔！

香港人有時訓六個鐘都無啦

係班日本仔唔捱得眼訓

長毛：救人如救火呀，主席！

會不會有妓女工作時睡著了？